\chapter{Compilación manual e instalación desde fuentes}
\label{fuentes}
% Dependencias: Gestión de paquetes,
%               Guiones (“scripts”)

\begin{enumerate}
    \item ¿Qué es el código fuente? ¿Qué significa compilar?
    \item Ventajas y desventajas de compilar e instalar manualmente
    \item Diversos sistemas de construcción:
        \begin{itemize}
            \item Makefile pelado
            \item GNU Autotools: es el más popular
            \item CMake (pequeña mención)
            \item qmake (pequeña mención)
        \end{itemize}
    \item Comandos: \texttt{tar}, \texttt{make}
\end{enumerate}

\section{Más información}

\begin{enumerate}
    \item Manuales de Info: ``info tar'', ``info make'', ``info gcc''
\end{enumerate}
